其實tesla搞起電動車同新能源 d油王點諗？

照住呢個trend咁發展落去 石油係可見既將來只會愈黎愈唔值錢

點解d油王都仲可以無動於衷 俾elon musk搞爛自己飯碗

去到最後elon musk 會唔會變下一個nicolas tesla

油王:All in Tesla

人地買tesla都發達啦 洗鬼搞實業

D人話佢老豆俾石油佬隊冧左

（點解唔殺佢）

入tsla對衝

已經有錢過d油王

人地4月put爆石油又話你知咩

其實發電都係要用石油
電動車最大好處係低排放

杜拜跟本唔係用油搵食
佢地好落力電動車同飛天的士

買股票賺錢會受制於股價格上落

維持可油不可取代既地位 再靠控制supply黎控制石油價錢 等於有源源不絕既現金流

點解要揀前者唔揀後者？

其實 elon musk
佢個終極理念係咪幫 tesla 平反

tesla 泉下有知
會唔會都有幾分安慰

但musk佢係想之後唔用石油，用太陽能叉電

30年前咩，為利益暗殺，仲要係美國境內...大把人要死啦咁

你有無睇過條片個tesla司機問人拎汽油來推郁架發電機差番架車

其實油可以做好多副產品

佢唔係有個 idea 係太陽能發電？

屋頂裝晒發電板
到時屋企就係尿袋
部車就係流動電池

跟本就係科幻小說 第一章

呢個都係賺一時錢姐 俾elon musk咁搞落去會斷自己同自己後代既米路喎 真係冇所謂？

智能手機本身都係科幻小說

佢技術上暫時未做到 但elon musk個ultimate goal應該係完全排除對石油既依賴

新界都大把la夠q電用咩

係有，所以大眾只著眼d車係錯重點，佢d野係好多樣都好高科技，玩專利同推廣呢d都夠發達

我個人覺得車未必係佢真正賺錢既野，始終有太多人對車有要求同執著，無可能人人用佢既車。

反而佢d研發出黎既自動駕駛，定位系列，能源系統，儲電系統等等既野同專利先係真正賺錢。

唔好on9, 你有常識都會知，你tesla 充既電係發電廠燒煤燒油燒天然氣黎

睇書話 100年前 tesla 真人

細雞嘢： 唔用電線 空氣抽取電子 = Wi-Fi 發電
大雞嘢：地球分開 2半

連 未來戰士 都要插電池先行到
結果係科幻片限制咗我嘅思想

利伸：文科

但係人地聚集到全球最top既engineers

其實唔係唔得，不過唔係用太陽能
係要改d路變成無線差電
d車係上面行就可以自動差到電，唔會有無電既問題
每個月行左幾多路，差左幾多電就到時send番張單比你交錢
但最難就要改到所有路都可以差到電

dum最多錢投資再生能源既未就係班油王
到時你都係幫佢地打工

真係唔知tesla真人有無咁神

有咁神都唔定既
如果只係諗，可能都有其他人諗到
有無真係實行到係另一回事

啲油王會唔知自己嘅油田遲早會泵完咩

比我做油王都會大力發展新能源科技
保持優勢

真係唔知，有人講過美軍已經可以係一定距離無線傳電，不過都係吹水話得，無證無據咁囉

就算你而家大力投資 你充其量係一個其中一個投資者而唔會俾你solely own到個技術

唔通elon musk 同美帝會肯成間公司賣俾你 就算賣俾你你都可能keep住唔到個發展

D油王係未來都係唔可以完全掌控自己春袋

唔通坐食山空?

所以咪就係到諗到 點解佢佢地面對未來既飯碗問題 都好似冇d有效既行動應對

唯一解釋係老本可應真係已經夠食到地球毁滅所以唔需要諗將來同子孫既生計問題

佢地嘅資本早已可以永續投資增值啦

油一早仆咗街，要認命，時代唔等人

Tesla其實係好撚勁既FF撚
但佢時也命也東歐人比西歐同美帝人歧視
講咩都無人肯比經費比佢研究同發明
佢自己又係窮J

Edison就更加係個仆街仔 仲比人食埋間GE公司踢出局

好多Tesla講既野係吹大實行唔到 但Idea的確前衛又勁
雖咁話 交流電同Tesla Coil 之後既無線電真係要比credit佢
其餘就有啲似16世界聞西既『直升機』『坦克』

elon musk 唔係engine 底，靠自己睇書睇番黎

就算無tesla 個方向都係咁行
佢只係推快左個進程
唔好當佢神咁拜

佢唔係founder
畀佢踢走咗

佢地既資產食息都夠，同埋石油唔止提供能源，仲有好多石油產品，用減產提升油價已經可以

仲有solar city
睇遠啲啦 爸打

我係全球最大既大電工程公司做架 S字頭既公司
我公司有做車場快速充電.

即使係咁，我公司其他唔係做engine既department 都好多呢d on9 成日覺得會取代到，技術上根本完全唔合羅輯

太陽能解決到夜晚發電難題先講
用電池根本冇可能解決到鴨形電力需求

結果咪又要隔離起座火電廠

除非起到核聚變電廠

啲人邊識鴨形電力需求

聽講如果唔係油王阻撓
其他牌子嘅電車應該早d興起

係呀，太陽能係另一類on9.

依家咁多屋安裝solar panel係因為政府政策有比錢中電去回贈比客戶，但呢個政策下black point發電廠都係要開6+發電機，同冇呢個政策都一9樣。

咁係因為太陽能跟本收到返黎既電係少過粒鼻屎，冇可能多到開少一部機，所以當政策一改，CLP就唔會同你玩唔會回贈比客戶。

呢個自打嘴巴既政策又係另一個on9冇電力知識既高官搞出黎.

笑話
musk買返起d油王都仲得

望下沙特阿美市值幾多

配套做唔到，要全港多過一半車位都有charger先有得諗，但最主要既樽頸位係冇車房識維修，好多tesla自己廠都整唔切.

但點解咁多車廠都想做電車，原因只有一個，係因應開發成本超低.

diesel/gasoline engine 既開發成本好高，計cylinder ratio, ecu電腦，全部都難道高好多.

但重工業既車暫時都未做到電，係因為高扭力toque電車係好難做到，好多野其實電車就仲係/永遠唔會做到，油壓氣缸同電推係兩個level.

你眼光淨係得自己公司而家做緊嘅嘢
咁撚慘
識好多老屎fuck都同你一樣
我諗nokia d engine仔當年都覺得iphone取代唔到佢哋，技術上根本完全唔合邏輯

咁你講下你識咩技術，我諗你電牌都冇

我唔認同嘅
要去推進一個政策改變一個巿民習慣，宣傳少不免要洗錢。
而金錢係一個誘因去吸引老百姓去行動。
諗下Tesla如果當年引入香港，政府跟足汽油車打稅，一架100萬，有無可能去到今日咁成街都係？如果用金錢做誘因，將電車免稅，變成60萬買到一架100萬都未必有嘅性能，直接令果兩年Tesla 變top seller，先有今日咁嘅巿佔有率。
同樣，太陽能嘅誘因係每月嘅現金收入，多了一個1.5米嘅頂蓋（香港村屋限700呎三層，太陽能板變相合法地多了個閣仔），咁先令到全個城巿對再生能源嘅關注同改變習慣。呢啲全部錢來，而且有效率。
再者，跟據藍天政策，香港利用煤發電比例會逐年減少，天然氣排放更清潔。
少少離題，但我覺得值得討論👍🏼

musk全球富豪榜頭10

或者咁講 油王唔係指任何一個人 而係泛指成班石油佬

師兄都知少少，係，兩大電力公司都會係來年同大陸買電.

但我只可以講，就算全港全部人屋企都有太陽能，都係唔會環保左，係因為都係要開咁多部發電機. 因為收到既電太少太少了

澳門咁細，咁多高用電量開24冷氣嘅酒店同娛樂設施，其實一早就同大陸買電。如果唔係點頂得順。

香港會起一個海上天然氣儲存設施 FSRU，兩電有份投資，好似2022營運。到時天然氣不再只靠西氣東輸，仲可以同外國用天然氣船運過嚟。有得揀先控制到發電成本

三日前沙特阿美係世界市值最大公司

唔講咩技術
如果電動車全面取代油車
個石油消耗已經少咗好多

因為發電廠發電效率大過你入油落部車好多
即係話同樣用10桶原油
用嚟整汽油
可能分到比100架油車用1日
用嚟發電
可能分到比300架電動車用1日（比喻，數字唔準）
但個概念係咁

如果加埋再生能源又係另一個計法

1 投資佢，
2 發電咪又仲係用天然資源
天然氣 原油個d

想知以前蘋果係咪都係好似Tesla 依家咁

MNST

D油平過水，今時今日賣油已經買以前咁好搵

師兄你up到錯L曬

要電廠132kv 轉 11kv 再轉落LV board, energy lost 大好多

有錢人根本冇撚得豬

油王都要最後用核能

而家梗係啦
但人哋同時發展緊潔淨能源啦

其實人類最後可能都會用核能車

核能除左核爆外無缺點仲勁到痴喵線
無天災戰亂就無撚敵

你擔心自己好過啦

油價-40

但你入油落部車 energy lost都仲大
之前睇過篇嘢講過
因為電動車有動能回收
你唔踩電門佢就0消耗
但油車你開咗引擎就一路消耗緊

老豆：殺我做咩

太陽能，核能

正確。
石油做燃料好曬

2008年電車my car
理工大學早就有，冇推動

我都可以啦，仲美軍

因為油王既地都有挖完既一日，假如佢朴中一樣永續例如太陽能野，曬一粒鐘夠架車行一星期，咁就真係印銀紙，依家只能算挖銀紙

上網搵到既料係沙特已知有2600億桶，一日挖緊1000萬桶，其實剩低70年

有無諗過係油王買上去？

用油發電

核能係勁，我唔熟呢個只係知危險性比turbine engine發電危險好多

太陽能就諗都唔洗諗，因為轉到出黎既能以同樣地面積佢只係石油/天然氣既2%. 基本上係廢.

更正返你先，呢個project係比電油/柴油車入面既12v/24v電用，係for 打拉磨點火開車用既電池呀，唔係for架車行， 架車係行柴油/燃油

你岩一半，如果以車黎計電車energy lost係細d, 但係如果加埋由電廠到ev charger再落到架車既energy lost 就會大過燃油車.

- 發電廠 energy lost 36-47% or more.
- ev電車 energy lost 15-20%.

75% + 15-20% 你自己計下都知係好高. 大約90+% lost.

幾差既燃油車都絕對冇可能咁高.

The analysis carried out highlighted that more than 75% of network losses are associated with LV networks, HV networks and distribution transformers. Overall:
36-47% of the total losses are in LV networks
9-13% of losses are associated with distribution transformer load related losses
7-10% of losses are associated with distribution transformer no-load losses
17-27% are in HV networks

歐洲最新係研究氫氣燃料電池動力車。
燒氫氣，出嚟嘅副産品係水，十分清潔。
技術瓶頸係點樣制造大量氫氣又安全。
其實所有大車廠都有研究緊

可以integrate去差電

核能日本德國法國好多
飛機會死人
係咪唔坐飛機

點多都唔會多過天然氣and燒煤 發電廠.
如果核電咁好就一早用曬核電.

ps.飛機死亡率係低過車.

我就係知道飛機死亡率低過車
咁車都大規模使用啦
只是因為日本事故
核能先受阻
不然只會越來越多

丹麥風電portion極高對不起

咁都叫少

As of 2014, there have been more than 100 serious nuclear accidents and incidents from the use of nuclear power.

石油收皮之前啲錢夠佢哋食幾世

屌你繼續鳩up, 電牌都冇個，唔同垃圾講野侮辱我知識唔想教你野.

比例上係少啲 但係核能事故手尾好難跟

咁都up得出你真係痴L線...平時架車咪就係行緊車用engine皮帶 帶動打拉磨差緊電囉，你up乜L野

我指integrate落電車，冇話汽油車

我出開paper架仲abc牌

丹麥風電本身就高，點會9up
唔識就自己做下功課

香港人唔好咁撚蠢啦 ｜ FC都唔做就科水 黃圈d錢咁易水架咩

咁車嘅問題咪仲多有冇影響到你唔用呀

杜拜見到委內瑞拉咁既樣 已經知太依賴石油會好易玩完

依家新元首年輕一代上位 都揾緊好多方法開源

前排先開放 比女人揸車

你唔識定我唔識
你又咩牌呀咁大支嘢
abc我係冇喺註冊電業到做咪冇lor傻9，最後簽名打掣留俾你地慢慢搞
如果你攞嘅係Charter咁又唔同
小弟會要叫你一聲前輩。

你出咩paper? 講到自己咁勁，考你幾條問題

- 132kv 點轉 11kV？

- MCCB 再上級係咩？

- 高壓櫃轉氣用咩方法做絕緣？

- gen set 行車點 sync 車？

1.牛轉湖水藍if hke
2.acb屌你好幾本fg都識
3.高壓做得少做power e，sf6？
印像中sf6係滅arc
4.同理唔少做system part主要做p.e.

你指星三角再第三線圈水缸接地？

journal，conference都出，具體唔自爆喇，不過行頭咁窄

我係C + H, 全香港有幾多個有C + H?

我未charter，但你知唔知charter係要有電牌？

我係做高壓，中電出身. 你呢？出paper? 教小學？我肯L定你答唔到我d問題，因為一個on9講風力發電同太陽能就知你係on9

垃圾，答唔L到，9唔答8同我講接地，我屌

咁你間全球最大嘅大電工程公司識整火箭未呀

距離做到仲有好遠，起碼半個世紀
到時油王啲油都7788 la

屌，繼續睇你d野真係up乜錯乜，

發電廠主要係天然氣同燒煤架，唔L係燒石油

你係咪要繼續7落去

第一 冇人話要香港c，char完代表我認可你，冇代表我需要，我就快走喇仲中電
第二 EE行頭好闊，唔係中電大曬
再講多次唔係做system
而丹麥本身都係風電強國你鍾意話我on9冇所謂，你中電d師傅都同我取經啦唔好以為自己中電就好特別烏下烏下我都見唔少btw你地FiT我執唔少，多謝

你係咪弱智，唔知clp點做，但N要接地就係呢個方法

你屌緊其他人，唔好激動

其實啲油王都好清楚
石油係咁啱呢一百年左右工業革命食正條水先發到咁
遲下有代替品/ 新科技唔洗石油 就含撚
所以佢地都開始發展緊唔同產業

其實美國已經有太陽能超級充電站，不過好難喺香港起到
一定會得罪好多人利益

你知唔知石油副產品係咩係膠呀

所以?

大家既思路仲好集中係地球
個痴線佬準備上太空玩

唔止，7頭，仲有大把
酒精甘油已經收你皮

人地問 mv switchgear 轉氣 你就答我接地極...4條冇條答到，真係好勁.

四條冇條答到？
起碼第二條ACB唔會錯
再講多句EE不只有system
你繼續打飛機咁你慢慢

石頭做好多化工產品，點止發電
小學無學過咩？

好似冇人會同袁國勇講風濕
我唔想同你再爭
你話乜都好

我又問你翻最簡單4個小問題，
1.直流升壓boost點樣on highside switch

2.mcl61高溫時效果好定室溫

3.宜家無線充電用咩topology多，點升降壓

4.你system問題，最高壓DC去到幾高，距離幾長

變左EE post

睇你4條問題都係電子細電野，全部直流DC冇條係交流電.你讀電子問唔出大電問題呀？

1. 電子野問題wo, high side low side 都係用transistor
2. 又係電子野問題wo, 睇你行緊低頻定高頻
3. 唔識，我唔係做電子.
4. 冇話幾高幾長，係用負6表睇你電阻值去決定條cable用幾mm 線.

麻煩問返EE 問題，唔好問EIE 弱電問題.

笑左，p.e.變eie
你收皮啦

第四個問題答成咁睇你好答極有限
完全冇國際視野
丹麥風電都俾你恥笑
DC宜家最高±800KV
你度俾我睇
1452km你睇用幾mm線？

最後一句，上連登就唔好扮曬嘢，係講你就講，一尾踩唔share好垃圾

其實係，根本塑膠先係石油最大產業，佢哋可能憎環保撚重多過Musk哥

我答你
1.用bootstrap，唔係你9唔答8
2,佢係高頻嘢，低頻瞬間saturate，一定係高溫好
3.可以大電流，韓國仔好先進，具體都係resonant circuit，再講你都唔識無謂講。
4講左

點啊，仲覺唔覺自己可以喺EE領域屌人地教小學呀

宜家做AI都係EE人做呀薯頭，仲EIE，細電流仲132轉氣，你慢慢打掣喇

其實佢快速差電已經好快啦，係美國charging station 個網大到好似7仔咁仲有一個係左近

講緊你揸tesla 去roadtrip 係無問題

佢ultimate goal 應該係太陽發電廠普及化

宜家我屌你垃圾你舒唔舒服呀？

串過馬撚

D油王發左達可以搞其他產業 甚至已經搞緊

大家都係生意佬
你賣幾多桶石油
先炒到Tesla 個價 不如認真抬高晒個價 炒到貴一貴就收成 洗撚賣油咩
同埋油車唔會因為Tesla 用電而停低發展
正如Serena 部用油發電嘅電車... 老實講 呢個方仲要慳油 1.2跑架七人車 慳油 又靜

睇曬你d野啦，你做PV板，所以你講咁多DC升降壓，唔怪得我話政府政策一改就冇曬job你會咁有反應，咁我都係講事實姐，我都唔想打爛你飯碗既..

咁你計咗開採燃油既energy 未？
發電既原料可以控制係用咩 但燃油就fix 死咗係燃油

冇，我主要唔係做PV panel，不過我知好多呢d嘢，因為識唔少香港內外嘅朋友投資左呢方面。另外power electronics多數做DC，都會有認識。

ching，我宜家撈得好好你唔洗幫我擔心，要駁你就駁，駁唔到就感情攻擊無謂喇。同埋我應該過幾年就走喇。

上黎唔好輕易屌人，每個人都有好多唔識，EE這門學科係不斷發展的，如果不再發展，你識嘅嘢過10年都冇變，咁失業都唔遠喇。

講咁多，希望ching試著俾多d鼓勵連登仔，好多都唔係理科人但有興趣了解。保持愉快的心情吧～

——耕田農夫

同埋你話政府改政策應該唔係同我講。同其他人講嘅，唔清楚

現代一年賣到七百萬架車

梗加唔好講其他

tesla係潮流啫

石油行業起落有周期

而且好多石油國家單一產業

d人分析話沙特產油要十蚊 少過十蚊會爆炸

但係低能d諗唔做油可以做乜 五蚊都要照殺

有價格優勢就會有市場

上黎屌你係因為見你咩都唔知又亂up誤導人.

我係做高壓電SCADA. 係走係大電系統最前果d 寫 香港兩大電廠都未用但準備試用既protocol，想失業都有d難度.
你果d PV system我都有做過，公司話冇錢賺所以唔再接啦，全部都係最簡單連modbus or DI DO 做 control remote都冇. 細價又細job到PLC 都唔駛用. 求其上淘寶都大把幾百蚊幾千蚊就有成set, 你果d村屋每單都係得果幾十萬job仔，依家都開始冇肉食.
你係唔係香港都唔關我事既，我認我係串架，因為識先會串姐，我都有幾家sub仔下家係做PV板，個個都知道係諗住做呢幾年賺完政府呢個政策就完.

我pv係當零食
而且我做嘅有plc唔係村屋
具體唔多講

同埋你都好多唔識
啱啱4個EE問題全部都錯喇認衰又點
不過你話你做高壓SCADA，我都叫你一聲老前輩啦。
EE雖然歷史悠久但發展日新月異。

同埋我亂up d乜？你我認知有唔同其他人就亂up？咁睇落太串都係有問題。

btw，老前輩點解仲未訓

PLC AB micrologix, 西記S7, 三菱舊fx2, SE m340 都寫過，你plc 係for 咩用途，我唔係老前輩，我得30幾歲.

做大電project要開夜呀屌

pv唔講太多具體嘢，會自爆，香港大嘢唔係多grid嘢真係唔及前輩知得多

果然，一樣，我唔頂喇，訓喇，聽日再戰鬥，前輩都早d休息，身體要緊啊啊啊啊

拗到咁專業做乜？
答到幾個問題咪得？
太陽能發電係咪可以減低上面講由發電站去到家用交流電中間嘅energy loss?
如果粗略咁計，全香港一齊裝太陽能板 cover 10% 面積可以發到幾多電？
除咗太陽能發電係咪可以用其他renewable energy?

差好遠teasla 本身身前設計目標同已經設計咗個全球性任何一個地方都供到電同有免費潔淨能源
其實除咗電仲有好多function
基本上有關科技事佢都可以改變到
但最尾俾人暗殺咗

好似有人計過其實電車叉電壽命以相同哩數同普通車對比所消耗嘅化石能源重高只不過係換左係電廠度燒油咁解

最撚癲係後期同外星人通訊

呢樣視乎當地既發電方式, 大部份北歐國家已經轉晒用非化石燃料發電
冰島直頭99%地熱能
香港都唔係完全燒煤/天然氣

有elon musk
可能30年內

Solar city個諗法應該唔係喺架車上面放太陽能板，應該係想每家每戶有太陽能板，然之後返屋企叉電

有constraint，太陽能滲透率唔可以太高，不然會有電網不穩定的風險。
現時能量儲存成本太高，要再唸計仔

香港唔得，美國應該好好多

始終人哋係美國公司

係關乎電力網運行穩定問題。

美國2003年大停電一直係人類重要嘅教材。

佢都有講過佢搞呢啲太陽能板其中一個作用就係當停電嘅時候自己都可以叉電
唔使過分依賴電網

如果自己拎到嘅電太多可以賣返出去添

大停電唔係因為太陽能，我提出大停電係想指出美國電力網技術未必最先進。

太陽能德國當時應該係百分之七，佢同多國有電力互聯，所以發生日蝕已經做好準備，冇black out

事實上更大的作用可能用於郊外充電樁，科學園將會有類似project。

為數不少嘅發展中地區因為電力網覆蓋問題，好多太陽能車仔，離網充電樁

費時又有扑街黎拗
IEEE係美國嘅我知，但到了實際運行就真係未知

遲早一日上連登要做citation

反問樓主

1. 當年 Digital Cam 興起，傳統菲林巨企Kodak 點諗㗎

2. 當年 Smartphone 興起，傳統手機巨企Nokia, Ericsson, Motorola 點諗㗎

我屋企咪咁，原來我唔覺意做左小說主角

你既假設係石油源源不絕

如果有用盡既一日緊係要諗定轉型

條車呔用咩造？

唔係香港美國上市就冇人知
沙特阿美上市第二日已經過左2萬億美元
早幾日蘋果先至過到

想知如果tesla搞手機
粒電可以用幾耐
正常size計

係得香港油價貴過電價幾倍
其他國家基本上差唔遠 所以對油王來講差唔多

個post 已走變左互屌post.

1. 石油唔淨止用黎發電，仲有好多其它用途(膠，化工。。。。。)
用黎作交通應用約佔左50%左右。
但唔好忘記，呢個數係包飛機同船。
扣淨都唔知淨返幾多先係車。
一日飛機同船係用油 油王都唔會死。

2. 內燃機效率已經去30%～40%，雖然電廠發好好多，但扣掉傳輸無左好多。若計埋充放電就根本唔會比用油好。

3. 電池的能量密度根本上追唔上油，即係你要同樣的能量輸出，用電池的話重量會高好多。
電池加大的話相對的保護設備或外殼要同比例加大，但油的話淨係油缸加大就得。
雖然鋰電池係一大突破，但其實佢的不穩定性變相一定要有返咁上下的安全保護機制先得，呢d 都減低佢的的最終電池的能量密度。

Tesla 除左技術上的進步外，商業上都係一大突破。
不過油王點會驚佢，買起佢都仲得。

油王咁醒目

正常都想同佢合作啦

唔會競爭 為搵錢者

補link

BP. Primary energy consumption by end-use sector

之前50% 嗰個數應該唔係全球。